% allgem. Dokumentenformat
\documentclass[a4paper,12pt,headsepline]{scrartcl}
\input{intro/latex_einstellungen/variablen}
% für Listings
% Custom colors
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{multirow}
\usepackage{bera}% optional: just to have a nice mono-spaced font
\usepackage{xcolor}
\usepackage[normalem]{ulem}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{EEEEEE}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}

\lstdefinelanguage{json}{
	basicstyle=\normalfont\ttfamily,
	numbers=left,
	numberstyle=\scriptsize,
	stepnumber=1,
	numbersep=8pt,
	showstringspaces=false,
	breaklines=true,
	frame=lines,
	backgroundcolor=\color{background},
	literate=
	*{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
	{1}{{{\color{numb}1}}}{1}
	{2}{{{\color{numb}2}}}{1}
	{3}{{{\color{numb}3}}}{1}
	{4}{{{\color{numb}4}}}{1}
	{5}{{{\color{numb}5}}}{1}
	{6}{{{\color{numb}6}}}{1}
	{7}{{{\color{numb}7}}}{1}
	{8}{{{\color{numb}8}}}{1}
	{9}{{{\color{numb}9}}}{1}
	{:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
	{,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
	{\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
	{\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
	{[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
	{]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}

\lstdefinestyle{MyJSON}{
	language=json,
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
}

\lstdefinestyle{MyPython} {
	language=python,
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
}
\lstset{ %
	backgroundcolor=\color{mygray},  % choose the background color
	basicstyle=\footnotesize,        % size of fonts used for the code
	breaklines=true,                 % automatic line breaking only at whitespace
	captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
	commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
	escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
	keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
	stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
}
\lstset{ %
	backgroundcolor=\color{mygray},  % choose the background color
	basicstyle=\footnotesize,        % size of fonts used for the code
	breaklines=true,                 % automatic line breaking only at whitespace
	captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
	commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
	escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
	keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
	stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
}
% weitere Pakete
% Grafiken aus PNG Dateien einbinden
\usepackage{graphicx}

% Deutsche Sonderzeichen benutzen 
\usepackage{ngerman}
\usepackage{fontawesome}
% deutsche Silbentrennung
\usepackage[ngerman]{babel}

% Eurozeichen einbinden
\usepackage[right]{eurosym}

% Umlaute unter UTF8 nutzen
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{tgbonum}
% Zeichenencoding
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{fix-cm}

% floatende Bilder ermöglichen
%\usepackage{floatflt}

% mehrseitige Tabellen ermöglichen
\usepackage{longtable}

% Unterstützung für Schriftarten
%\newcommand{\changefont}[3]{ 
%\fontfamily{#1} \fontseries{#2} \fontshape{#3} \selectfont}

% Packet für Seitenrandabständex und Einstellung für Seitenränder
\usepackage{geometry}
\geometry{left=4cm, right=2.5cm, top=2.5cm, bottom=2.5cm}

% Paket für Boxen im Text
\usepackage{fancybox}

% bricht lange URLs "schoen" um
\usepackage[hyphens,obeyspaces,spaces]{url}

% Paket für Textfarben
\usepackage{color}

% Mathematische Symbole importieren
\usepackage{amssymb}

% auf jeder Seite eine Überschrift (alt, zentriert)
%\pagestyle{headings}

% erzeugt Inhaltsverzeichnis mit Querverweisen zu den Kapiteln (PDF Version)
\usepackage[bookmarksnumbered,pdftitle={\titleDocument},hyperfootnotes=false]{hyperref} 
%\hypersetup{colorlinks, citecolor=red, linkcolor=blue, urlcolor=black}
\hypersetup{colorlinks, citecolor=black, linkcolor= black, urlcolor=black}

% neue Kopfzeilen mit fancypaket
\usepackage{fancyhdr} %Paket laden
\pagestyle{fancy} %eigener Seitenstil
\fancyhf{} %alle Kopf- und Fußzeilenfelder bereinigen
\fancyhead[L]{\nouppercase{\leftmark}} %Kopfzeile links
\fancyhead[C]{} %zentrierte Kopfzeile
\fancyhead[R]{\thepage} %Kopfzeile rechts
%\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markboth{#1}{}}
%\fancyhead[RE,LO]{\nouppercase{\leftmark}}
%\fancyhead[LE,RO]{\thepage}
%\fancyhead[LE,RO]{\thepage}
%\fancyhead[LO]{\nouppercase{\leftmark}}
%\fancyhead[RE]{\nouppercase{\leftmark}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt} %obere Trennlinie
%\fancyfoot[C]{\thepage} %Seitennummer
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt} %untere Trennlinie

% für Tabellen
\usepackage{array}

% Runde Klammern für Zitate
%\usepackage[numbers,round]{natbib}

% Festlegung Art der Zitierung - Havardmethode: Abkuerzung Autor + Jahr
\bibliographystyle{alphadin}

% Schaltet den zusätzlichen Zwischenraum ab, den LaTeX normalerweise nach einem Satzzeichen einfügt.
\frenchspacing
\usepackage{subcaption}
\captionsetup{textfont = sl} % use slanted font shape automatically for all captions
\usepackage[noabbrev]{cleveref}
% Paket für Zeilenabstand
\usepackage{setspace}

% für Bildbezeichner
\usepackage{capt-of}

% für Stichwortverzeichnis
\usepackage{makeidx}
\usepackage{sverb}

% Indexerstellung
\makeindex

% Abkürzungsverzeichnis
\usepackage[german]{nomencl}
\let\abbrev\nomenclature

% Abkürzungsverzeichnis LiveTex Version
\renewcommand{\nomname}{}
\setlength{\nomlabelwidth}{.02\hsize}
\renewcommand{\nomlabel}[1]{#1 \dotfill}
\setlength{\nomitemsep}{-\parsep}
\makenomenclature
\makeglossary

% Abkürzungsverzeichnis TeTEX Version
% \usepackage[german]{nomencl}
% \makenomenclature
% %\makeglossary
% \renewcommand{\nomname}{Abkürzungsverzeichnis}
% \setlength{\nomlabelwidth}{.25\hsize}
% \renewcommand{\nomlabel}[1]{#1 \dotfill}
% \setlength{\nomitemsep}{-\parsep}

\clubpenalty = 10000

\widowpenalty = 10000
\displaywidowpenalty = 10000

\usepackage{pgfkeys,pgfcalendar}

\newcount\pgfdatecount
\newcommand{\tomorrow}{%
	\pgfcalendardatetojulian{\year-\month-\day+1}{\pgfdatecount}
	\pgfcalendarjuliantodate{\the\pgfdatecount}{\myyear}{\mymonth}{\myday}
	\myday.\space\pgfcalendarmonthname{\mymonth}\space\myyear%
}
\newcommand\tab[1][1.1cm]{\hspace*{#1}}

\begin{document}
	\setcounter{tocdepth}{3}
	% hier werden die Trennvorschläge inkludiert
	\input{intro/latex_einstellungen/trennung}
	% Titelseite %
	\include{intro/latex_einstellungen/deckblatt}
	\cleardoublepage
	\pagenumbering{Roman}
	\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}} 
    %\fancyhead[RE,LO]{\nouppercase{\leftmark}} %Kopfzeile links
     %\fancyhead[LE,RO]{\nouppercase{\rightmark}} %Kopfzeile rechts

	% 1.5 facher Zeilenabstand
	\onehalfspacing
	
	% Intro / Vorwort
	%\fancyhead[L]{Vorwort} %Kopfzeile links
	\include{intro/vorwort}		
	% einfacher Zeilenabstand
	%\singlespacing
	\cleardoublepage
	% Inhaltsverzeichnis anzeigen
	\newpage
	%\fancyhead[L]{\nouppercase{\leftmark}} %Kopfzeile links
	%\fancyhead[L]{Inhaltsverzeichnis} %Kopfzeile links
	\tableofcontents
	
	% das Abkürzungsverzeichnis
	\newpage
	% Abkürzungsverzeichnis soll im Inhaltsverzeichnis auftauchen
	
	%\addcontentsline{toc}{section}{\Roman{section}. Abkürzungsverzeichnis}
	% das Abkürzungsverzeichnis entgültige Ausgeben
	%\fancyhead[L]{\Roman{section}. Abkürzungsverzeichnis} %Kopfzeile links
	\input{intro/latex_einstellungen/abkuezungen/abkuerzungen}
	\printnomenclature
	
	% Intro / Typographische Konventionen
	% Spaeter weg
	%\newpage
	%\fancyhead[L]{\nouppercase{\leftmark}} %Kopfzeile links
	%\include{intro/typo}
	
	% Intro / Synonyme
	%\newpage
	%\include{intro/syn}	
	
	% Intro / Aufbau
	\newpage
	\include{intro/abstract}
	
	\newpage
	\include{intro/aufb}
	\cleardoublepage
	% Einleitung / Abstract

		
	
	% Definiert Stegbreite bei zweispaltigem Layout
	\setlength{\columnsep}{25pt}
	
	%%%%%%% EINLEITUNG %%%%%%%%%%%%
	%\twocolumn
	\newpage
	
	
	% 1,5 facher Zeilenabstand
	\onehalfspacing
	
	\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}} 
	\setcounter{section}{0}
	\pagenumbering{arabic}
	% einzelne Kapitel
	
	\input{einleitung/einleitung}
	
	\newpage
	\input{hauptteil/grundlagen}
	
    \newpage
    \input{hauptteil/rewo}
	
	\newpage
	\input{hauptteil/cnn}
	
	\newpage
	\input{hauptteil/impl}
	
	\newpage
	\input{hauptteil/data}
	
	\newpage
	\input{hauptteil/train}

	\newpage
	\input{schluss/eval}
		
	\newpage
	\input{schluss/ergebnis}
	
	\newpage
	\input{schluss/ausblick}

	
	\onecolumn
	% einfacher Zeilenabstand
	\singlespacing
	% Literaturliste soll im Inhaltsverzeichnis auftauchen
	
	\pagenumbering{Roman}
	\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}} 
	\setcounter{page}{10}
	
	\newpage
	\setcounter{section}{4}
	\addcontentsline{toc}{section}{\Roman{section}. Literaturverzeichnis}
	% Literaturverzeichnis anzeigen
	\renewcommand\refname{\Roman{section}. Literaturverzeichnis}
	\bibliography{Hauptdatei}
	\bibliographystyle{alpha}

	
	%% Index soll Stichwortverzeichnis heissen
	% \newpage
	% % Stichwortverzeichnis soll im Inhaltsverzeichnis auftauchen
	% \addcontentsline{toc}{section}{Stichwortverzeichnis}
	% \renewcommand{\indexname}{Stichwortverzeichnis}
	% % Stichwortverzeichnis endgueltig anzeigen
	% \printindex
	
	\onehalfspacing
	
	% das Abbildungsverzeichnis
	\newpage
	% Abbildungsverzeichnis soll im Inhaltsverzeichnis auftauchen
	\setcounter{section}{5}
	\addcontentsline{toc}{section}{\Roman{section}. Abbildungsverzeichnis}
	\renewcommand{\listfigurename}{\Roman{section}. Abbildungsverzeichnis}
	% Abbildungsverzeichnis endgueltig anzeigen
	\listoffigures
	
	% das Tabellenverzeichnis
	\newpage
	% Tabellenverzeichnis soll im Inhaltsverzeichnis auftauchen
	\setcounter{section}{6}
	\addcontentsline{toc}{section}{\Roman{section}. Tabellenverzeichnis}
	\renewcommand{\listtablename}{\Roman{section}. Tabellenverzeichnis}
	% Tabellenverzeichnis endgueltig anzeigen
	\listoftables
	
	% das Listingverzeichnis
	\newpage
	% Listingverzeichnis soll im Inhaltsverzeichnis auftauchen
	\setcounter{section}{7}
	\addcontentsline{toc}{section}{\Roman{section}. Source Code Verzeichnis}
	\renewcommand{\lstlistlistingname}{\Roman{section}. Source Code Verzeichnis}
	\lstlistoflistings
	%%%%
	
	% evtl. Anhang
	\newpage
	%\fancyhead[L]{Anhang} %Kopfzeile links
	\addtocontents{toc}{\protect\setcounter{tocdepth}{-1}}
	\input{anhang/anhang}
	\addtocontents{toc}{\protect\setcounter{tocdepth}{2}}
	\addcontentsline{toc}{section}{\Roman{section}. Anhang}
	% Eidesstattliche Erklärung
	\newpage
	\include{erklaerung/erklaerung}
	
	% Sperrvermerk
	\newpage
	\input{erklaerung/sperrvermerk}

\end{document}